香港無實業得炒賣同呃騙會唔會同英文有關？

要上位能力其次
最緊要英文好
但問題係平時都係講中文
令好多人覺得英文好=勁
造就左一班語言能力好既人係上層
但其實好多人材其實長處唔係語言能力
可能係其他方面
但俾英文呢樣野阻礙左

好似台灣唔靠語言能力而靠個人實力
所以各行各業都有發展
好多都係實業
文創，科技，製造業都比香港超前
其實香港有無人諗過係獨尊英文造成？
鬼佬既天賦技能，但你就用曬所有技能點去升佢
唔覺得好反智咩

又唔見英國係咁！

英國人講英文係天賦技能

你覺得差時其實佢地既實業有內需支持
出面經濟點差都唔會仆直曬

會唔會人種問題？

最簡單人地醫生護士其實唔洗點識英文
醫療知識好，有醫德，手勢好就足夠
但香港醫生可能變左係英文好但其他一般
成件事反客為主咁

實業要交租…

你搞間呃人借錢同買金個d公司都要租甲級啦

語言是世界流行文化指標，但香港發達靠西方，歷史上都轉過手，習慣左改不了

唔知點樣答你好
概括就係你9成日常生活要用到既野
幾乎大部分都國產
除非你特別扮野要用外國野或者底賤到用支那野

即使高端醫藥產品都係有國產貨
而且品質其實同來路野差不多
價錢國民都能接受

我讀書少
覺得呢d已經叫內需
唔知經濟學家點睇啦

香港係傳統經商貿易港，重英文語文都好必然
再講，投資炒賣呢啲咪又係重商嘅結果，而唔係重英文
重英文係衍生嘅需求，樓主錯咗重點